---
title: 長野遠征
date: 2019-08-07
tags:
  - しなの鉄道
  - 長野電鉄
  - JR東日本
  - JR東海
draft: true
---

長野へ行く用事があったので帰りに色々寄り道しました

![](1.jpg)

御代田駅で下車してなんか30分くらい歩きました


![](2.jpg)

湘南色の115系と言えば高崎を思い浮かべますがいつの間にか淘汰されてました・・・

![](3.jpg)

ちなみに昼に写した山がその日の夜に噴火しました

そんなことある？

![](4.jpg)

幼少期に内房線沿線に住んでいました

スカ色の遭遇は10年ぶりくらい…？

なかなか嬉しかったです

![](5.jpg)

茂里駅周辺は直線なので結構特急も飛ばしてました

![](6.jpg)

長野色が211系のイメージしか無かったので701系に遭遇して少しビックリ

![](7.jpg)

しなの鉄道の115系はバリエーション豊かで飽きませんね

![](8.jpg)

211系で合っているか自信がなくなってきた
211系みたいな顔の車両多すぎません？

![](9.jpg)

新幹線に乗るまで少し時間があったので長野電鉄の方で暇つぶし

特に何も狙ってはいなかったのですが、HiSEの並びが見れました

この日は1編成が何かのイベントで貸切だったようです

![](10.jpg)

誰・・・！？（知らない顔なのでビックリしただけ）

![](11.jpg)

もっと驚いたのは車両にラッピングしてあったこと・・・

朝陽さくらのクリアファイルがお土産コーナーに売っていたので購入しました

~~どうせ使わないだろうけど~~
